傳華裔美籍工程學學者張翔將接任港大校長一職

【學苑專訊】今日（ 11 月 30 日）蘋果日報報道［1］，港大遴選委員會已於 4 名候選人中，選出於中國出生、後赴美留學並已獲美國國籍的工程學家張翔任港大新校長。蘋果日報又透露4名候選人分別為張翔、一名港大現任教職員、一名英國學者、一名美國學者；遴選委員會在最後只討論張翔與港大現任教職員，經過兩小時討論後，以 7 票比 4 票，落實由張翔出任新校長。

張翔現任美國加州大學柏克萊分校Ernest S. Kuh Chaired 機械工程學系任教授，亦是美國勞倫斯伯克利國家實驗室科學家。據了解，張翔一直致力於微奈米結構的製造，專門研究隱形材料技術，其代表作「納米隱身衣」曾被美國《時代》雜誌列為 2008 年十大科學發現。有關聘任消息未得到確認，港大發言人亦回應《蘋果》查詢指將在適時公佈新校長人選資訊。

根據昨日的大學管理層問政大會［2］，馬斐森表示物色委員會已有候選人清單，惟現階段未能透露有關候選人事宜，又稱遴選委員會仍會繼續遴選新校長，暫亦未有公佈日期。馬斐森會於明年1月離任，赴蘇格蘭愛丁堡大學任校長，在找到合適新校長人選前，校長一職將會由首副譚廣亨署任。

XGU

做乜